{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_003124",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=234&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=13&ccbaAsno=00830000&ccbaCtcd=11&ccbaCpno=1331100830000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1963-01-21",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "서울 선잠단지"
    },
    "text": "ソウルソンチャム団地 (서울 선잠단지)\\n\nソウル城北区城北洞64-1番地\\n\n成宗2年 , 史跡 , 蚕飼いを初めてしたという中国古代皇帝の皇妃徐陵氏を蚕神として祀り祭祀を行ったところだ。 この段は高麗成宗2年(983)に初めて積み上げたもので、段の前端に桑の木を植えて宮中の蚕室で蚕を育てさせた。 世宗大王は蚕を育てることを大きく奨励したが、各まな板に良い場所を選んで桑の木を植えるようにし、1ヶ所以上の蚕室を建てて蚕を育てるようにした。 そうするうちに中宗元年(1506)には色々な道にある蚕室をソウル近くに集まるようにしたが、今の江南蚕室がまさに昔の蚕室が集まっていたところだ。 先蚕壇の設置以後、毎年3月に祭祀を行い、1908年に蚕神が頼る場所である神威を社稷壇に移し、今はその跡だけが残ることになった。※(ソンチャム団地→ソウルソンチャム団地)に名称変更になりました。 （2011.07.28告示）",
    "QA": [
        {
            "question": "この場所はどこですか？",
            "answer": "ソウル城北区城北洞64-1番地にあるソウルソンチャム団地です。"
        },
        {
            "question": "何のためにこの場所が建てられましたか？",
            "answer": "この場所は、中国古代皇帝の皇妃徐陵氏を蚕神として祀り祭祀を行うために建てられました。"
        },
        {
            "question": "いつこの場所が建てられましたか？",
            "answer": "この場所は高麗成宗2年(983)に初めて積み上げられました。"
        },
        {
            "question": "どのようなことが行われていたのですか？",
            "answer": "この場所では桑の木を植えて宮中の蚕室で蚕を育てることが行われていました。"
        },
        {
            "question": "なぜ蚕を育てることが奨励されましたか？",
            "answer": "世宗大王は蚕を育てることを大きく奨励しました。"
        },
        {
            "question": "どのように蚕を育てるための施設が整備されましたか？",
            "answer": "蚕を育てるためには桑の木を植える場所を選び、蚕室を建てるようにしました。"
        },
        {
            "question": "なぜ蚕室をソウル近くに集めるようになりましたか？",
            "answer": "中宗元年(1506)には色々な道にある蚕室をソウル近くに集めるようになりました。"
        },
        {
            "question": "現在の江南蚕室はどのような場所ですか？",
            "answer": "江南蚕室は昔の蚕室が集まっていた場所です。"
        },
        {
            "question": "この場所で行われる祭祀の日程はいつですか？",
            "answer": "この場所での祭祀は毎年3月に行われます。"
        },
        {
            "question": "蚕神が頼る場所である神威はどこに移されたのですか？",
            "answer": "1908年に蚕神が頼る場所である神威は社稷壇に移されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 297,
        "QA": 371
    }
}